癲狗系列 - 豉椒牛肉炒河

材料:
1. 河粉半斤
2. 牛柳邊5兩 (牛柳邊既肉質比較林同鬆軟, 又有牛味, 又唔貴, 比牛柳好食好多 )
3. 青椒1個切片
4. 豆豉1.5湯匙
5. 蒜頭3瓣剁碎

醃料:
生抽1.5湯匙
米酒半湯匙
生粉水1.5茶匙
水1.5茶匙
油1湯匙

1. 牛肉洗淨, 用以上醃料醃, 油要最後落, 醃15分鐘

2. 河粉meet散

3. 燒紅獲, 落油朗獲, 落牛肉炒至7成熟, 撈起牛肉隔油, 洗獲.

4. 燒紅獲, 落油朗獲,倒起d油, 落河粉大火煎, 煎到微黃炒散再煎, 重覆哩個step數次, 然後上碟

5. 落少油, 中火燒熱, 先落豆豉, 再落青椒略爆香, 最後落蒜蓉炒香.

6. 落大半碗水煮滾, 再落3份1茶匙糖, 1茶匙蠔油, 落埋牛肉略煮.

7. 用豆粉水埋芡 (1湯匙豆粉加3湯匙水攪勻)

8. 將個汁同配料鋪上河粉度, 完成

9. 如果想兜亂, 就會變成咁既樣, 至於想係你老豆老母面前用手兜亂定係廚房自己黎, 各下自行決定

正

好餓呀

屌，河粉呀

成日河粉既

炒埋今次, 聽日炒飯

一定要用手搞？

個鑊字咁寫

好似好好味

屌你我至愛

河粉好似唔夠焦

唔錯

還好

筷子都得既

可唔可以嚟你屋企黐餐

各位sorry, 芡汁應該係用1湯昆蠔油, 唔係茶匙, 打錯字

今晚無飯食 可唔可以乞個河粉

請

想食

有無諗過轉電子爐平底鑊？
好那油喎！
Anyway，多謝示範

無知一問
4. 燒紅獲, 落油朗獲,倒起d油, 落河粉大火煎, 煎到微黃炒散再煎, 重覆哩個step數次, 然後上碟

係咪姐係黃黃地就兜亂佢 跟住等佢再黃再兜 咁？

邊度油呢

正確

河粉好lam鑊喎
點搞到唔lam鑊

幾時整鮑魚

獲要燒到好熱，再落油朗獲，然後倒哂d油，再落河粉大火煎同炒，哩個時候就唔會痴。另外，落醬油炒河粉既話，一定要先熄火再落醬油，然後先開大火快炒，咁就唔會痴架啦。獲本身都係一個重要因素，越用得耐，保養得好既獲，越唔易底

陳皮蒸

每次炒完都要影番張唔會痴鑊底嘅相

哩個係用汁做ending，所以冇果幅相，不過其實你睇我爆香豆豉幅相，隻獲係岩岩炒完河粉冇洗過，一樣係乾淨既，然後先落油燒熱爆豉

我嗌豉椒牛河兜亂呀

河粉點先炒唔斷？呀媽炒河炒到變炒飯

放假試下整先

點解上左碟先兜亂 會唔會無咁好食
酒樓茶記知唔知係唔係上左先兜

炒得唔斷係咪要落好多油 巴打煮得好有鑊氣咁

想問乾河粉又應該點玩法？
浸暖水之後照你咁做？

下次整生炒骨飯轉炒麵底得唔得？

好撚正

見到炒河粉前拉嫩油，正宗

聽日即煮

Btw好撚餓

唔好用獲剷剁佢，間中撩下，多d用拋

因為本來冇唸住兜亂，後上碟食左淡先覺得影番張兜亂相會好d

唔洗多油炒，但朗獲就要多d油，朗完倒哂d油先炒